\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\usepackage{dsfont}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\begin{document}
\noindent
Seien $X_1, \dots, X_n$ uid  mit $X_i \sim \rm{Exp}(\theta)$ f\"ur $\theta >0$.
\begin{enumerate}
\item[(a)] \underline{Behauptung}: Es gilt $2n\theta \bar{X}_n \sim
  \chi^2_{2n}$\\
  \begin{proof}
    Wir wissen, dass $\rm{Exp}(\theta)=\rm{Gamma}(1, \theta)$ gilt. Weiterhin
    haben wir auf Blatt 5 gesehen, dass dann:
    \[X_i \sim \rm{Gamma}(1,\theta)\implies 2\theta X_i \sim \rm{Gamma}(1,
      \frac{\theta}{2\theta})= \rm{Gamma}(1,\frac{1}{2})\]
    Wegen der Additivit\"at der Gamma-Verteilung also:
    \[2n\theta \bar{X}_n = \sum_{i=1}^n(2\theta X_i)\sim \rm{Gamma}(n,
      \frac{1}{2})= \rm{Gamma}(\frac{2n}{2}, \frac{1}{2})=\chi^2_{2n}\]
    was zu zeigen war.
  \end{proof}
  \item[(b)] Wir konstruieren ein Konfidenzintervall zum Niveau $1- \alpha$
    f\"ur $\frac{1}{\theta}$:\\
    Sei $c_\beta$ das $\beta$-Quantil der $\chi^2_{2n}$-Verteilung, dann gilt:
    \begin{align*}
      &\bb{P}_\theta\left[ c_{\alpha/2} \leq 2n\theta \bar{X}_n \leq c_{1-\alpha/2}\right]\geq 1-\alpha\\
      \implies &\bb{P}_\theta \left[ \frac{c_{\alpha/2}}{2n\bar{X}_n} \leq \theta \leq \frac{c_{1-\alpha/2}}{2n\bar{X}_n} \right] \geq 1-\alpha\\
      \implies &\bb{P}_\theta \left[ \frac{2n\bar{X}_n}{c_{1-\alpha/2}}\leq \frac{1}{\theta} \leq \frac{2n\bar{X}_n}{c_{\alpha/2}} \right] \geq 1-\alpha
    \end{align*}
    Somit ist:
\[\left[ \frac{2n\bar{X}_n}{c_{1-\alpha/2}},\frac{2n\bar{X}_n}{c_{\alpha/2}} \right]\]
das gesuchte Konfidenzintervall.
\end{enumerate}
\end{document}